{
    "content": [
        {
            "prompt": "Подача в школу 1-класс",
            "response": "Для того чтобы попасть в первый класс, вам нужен доступ к интернету, через мобильный телефон или компьютер. Далее вам надо в адресной строке набрать mektep.edu.gov.kg. После входа в систему будет предоставлена инструкция, по которой и надо заполнять все поля."
        },
        {
            "prompt": "Стоимость записи",
            "response": "Система работает бесплатно. Ничего платить за то, чтобы в ней зарегистрироваться или подать заявку, не нужно."
        },
        {
            "prompt": "Экзамены при поступлении в первый класс",
            "response": "При зачислении детей в первые классы не допускается проведение испытаний, тестов, экзаменов, конкурсов, собеседований, направленных на выявление уровня знаний ребенка по различным учебным дисциплинам."
        },
        {
            "prompt": "Электронная запись стартует",
            "response": "В Бишкеке, Оше, Джалал-Абаде, Кара-Балте и Кызыл-Кие запись в школы через электронную систему начнется 15 февраля. В Караколе, Нарыне, Таласе, Баткене и Кара-Суу — с 15 апреля. Продлится регистрация до 15 августа."
        },
        {
            "prompt": "О системе",
            "response": "Электронная запись в школу позволяет автоматизировать процесс регистрации, учета и обработки данных учащихся при поступлении в первый класс в государственные и муниципальные школы. Кроме того, она позволяет обеспечить равные права детей на образование и исключает коррупцию при приеме детей в школу."
        },
        {
            "prompt": "Категория граждан, которым в первую очередь дадут места в школе",
            "response": "Система предоставляет приоритетность при зачислении детям военнослужащих по месту жительства их семей и детям этнических кыргызов, переселившихся в Кыргызстан и имеющих статус кайрылманов при предоставлении соответствующей справки."
        },
        {
            "prompt": "Выбор школы",
            "response": "Вам предоставят перечень школ с адресами. Нужно выбрать школу по месту жительства. Система ведет зачисление в государственные и муниципальные школы. При этом она не предусматривает прием детей в специализированные школы и классы, интернаты, музыкальные школы."
        },
        {
            "prompt": "Выбор школы, которая не относится к нам по месту жительства",
            "response": "Для детей, незарегистрированных на закрепленной территории, прием заявок в первый класс осуществляется также через окно выбора школы «Вне микроучастка»."
        },
        {
            "prompt": "Подача в несколько школ одновременно",
            "response": "Вы можете выбрать для своего ребенка только одну школу по месту жительства или любую другую. При выборе учебного заведения необходимо обратить внимание на язык обучения в 1-м классе."
        },
        {
            "prompt": "Документы для регистрации",
            "response": "Для регистрации в системе вам потребуются:свидетельство о рождении ребенка (оригинал и копия);копия паспорта одного из родителей/законного представителя (оригинал и копия);Помните, если не будет хотя бы одного из этих документов, то система просто отклонит или заблокирует заявку.Кроме того, вам нужно будет предоставить оригинал справки с места жительства родителей/законных представителей. Если есть льготы, то надо будет прикрепить подтверждающие документы."
        },
        {
            "prompt": "Кто может подать электронную заявку в системе «Электронная запись в школу»?",
            "response": "Подать заявку на зачисление в первый класс могут:физические лица;родители (законные представители) несовершеннолетних граждан (усыновители, попечители, опекуны, при их отсутствии сотрудник уполномоченного органа по защите детей при наличии подтверждающих документов)."
        },
        {
            "prompt": "Заполнение системы",
            "response": "Для регистрации на сайте нужно внести следующие данные:фамилия, имя, отчество (ребенка и заявителя);пол ребенка;число, месяц, год рождения ребенка;контактные номера телефонов заявителя/законного представителя;адрес фактического проживания согласно справке с места жительства;электронный адрес заявителя/законного представителя;наименование выбранной школы."
        },
        {
            "prompt": "При поступлении заявки на рассмотрения",
            "response": "После подачи заявки на электронную почту, указанную при регистрации, придет уведомление, что заявление принято на рассмотрение."
        },
        {
            "prompt": "Документы для школы",
            "response": "Нужно представить:свидетельство о рождении ребенка (оригинал и копия);копию паспорта одного из родителей/законного представителя (оригинал и копия);оригинал медицинской справки о состоянии здоровья ребенка (Ф-26);оригинал медицинской справки о полученных прививках (Ф-63);справку о состоянии здоровья на момент приема в школу;фотографию ребенка размером 3×4 сантиметра;оригинал справки с места жительства родителей/законных представителей."
        },
        {
            "prompt": "С какого возраста можно зарегистрировать ребенка?",
            "response": "Регистрация ребенка в системе возможна при условии исполнения ребенку полных шести лет на начало учебного года. Раньше этого срока зачислить его в школу не получится. Зарегистрировать ребенка заранее в этом году, чтобы пойти в следующем году в школу тоже нельзя. Год регистрации и год поступления в школу должны совпадать."
        },
        {
            "prompt": "Не успели отнести документы",
            "response": "Через две недели заявку аннулируют. Чтобы попасть в школу, придется заново регистрироваться в системе."
        },
        {
            "prompt": "Отказ в записи",
            "response": "Если введены неверные данные, прикреплены неверные документы.Очень часто родители совершают ошибку, когда вместо справки с места жительства прикрепляют фотографию дома, где живут. Или вместо свидетельства о рождении загружают фотографию ребенка."
        },
        {
            "prompt": "Выбор учителя или класса",
            "response": "Через систему «Электронной записи в школу» выбирается только учебное заведение. Класс и учителя определяет директор после окончательного зачисления."
        }
    ]
}
